---
tags:
  - application
  - STMG
  - Commerce

---


# e-comBox

e-comBox est une plateforme regroupant des applications métiers essentielles pour développer les compétences numériques des élèves et des étudiants dans le domaine du e-commerce.

## Liens

[Le site](https://www.reseaucerta.org/pgi/e-combox) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/e-combox/)  [Contacter](https://forge.apps.education.fr/groups/e-combox/-/issues)


## Présentation générale

Les applications incluses sont les suivantes :
-E-commerce (Prestashop) : une e-boutique opérationnelle (300 références, 150 clients, 130 commandes) et une boutique squelette
    E-commerce (Woo Commerce) : la même e-boutique mais sur un environnement WordPress
    Blog (WordPress)
    Marketing automation (Mautic)
    CRM (Suite CRM)
    CRM-ERP (Odoo)
    Gestion de projet (Kanboard)
    Réseau social (Humhub)
    Un tableau de bord et un outil de gestion pour le pilotage de la plateforme par l’enseignant


Le projet : 
e-comBox a été conçue et développée par des étudiants et professeurs du BTS SIO du Lycée Laetitia Bonaparte d’Ajaccio en collaboration avec leurs pairs du BTS MCO. Il s’agit d’une solution gratuite distribuée sous licence libre.

## En images

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/5Iae6BZP9hc?si=kj6Ua2xqr0HbY5pb" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
